Спочатку нам потріюно ініціалізувати наш локальний репозиторій за домогою команди git init. Після цього привʼязати наш локальний репозиторій з віддаленим репоз-ем за допомогою команди git remote add origin <посилання на наш віддалений репоз-й> (у GitLab чи іншій платформі). Далі ми виконуемо команду git add <file з яким ми працюемо і хочемо зберегти> або git add . - у цьому випадку в зберігаються всі файли з всіх папок нашого прєкту. Потім нам потрібно закомітити наші збереження, і з цим нам домоможе команда git commit -m 'назва комміта' - ця команда свого роду check point як в іграх, з нею ми підготавлюемо все для того щоб відправити наш проєкт на віддалений репоз-й. І остання команда git push origin <назва гілки> котру ми хочемо скинути до віддаленого репо. 